成都5.1級地震

成都清白江區5.1級地震 成都提前8秒接獲預警
2020-02-03 HKT 04:20

四川成都市清白江區發生5.1級地震，暫時未收到傷亡報告。

中國地震台網測定，地震在凌晨零時05分發生，震源深度21公里。金堂縣一名市民說，地震搖了十幾秒，家中震感明顯，床劇烈晃動。另外，成都、樂山、綿陽、德陽等地，震感強烈。

地震後，四川省應急管理廳緊急啟動三級響應，派出工作組前往震央核查災情，指導抗震救援工作。

中新社報道，當局建立的地震預警網成功預警這次地震，向成都市提前8秒發出預警。一些位於震央附近的手機、電視等發出預警提示。

青白江區位於成都市東北部，距成都主城區25公里，是四川省重要的冶金、建材和機械製造基地，也是中國西部最大的鐵路物流樞紐。

天滅支那，雜帝敗了，
柒婆壞了，香港勝了

old news